港大內地生撰文：港大發生了什麼？

最近香港大學出了一個新聞，不斷發酵，波及了一些港大學生，致使這些學生目前遭受其它同學的校園暴力。

事情起源於香港引渡條例的修改。
7月1日部分反對引渡條例修改的人士衝擊香港立法會，香港立法會的玻璃被砸。
7月3日，香港大學校長張翔教授發表聲明，譴責暴力衝擊立法會的行為，呼籲理性務實解決紛爭。

然而，就是這樣一份呼籲和平，反對暴力的聲明，招致香港大學學生會的強烈反應，他們譴責校長：「維護立法會玻璃，而不維護自己的學生」。
一些學生會的成員開始在學校里張貼海報「表達訴求」。

面對質疑和批評，校長於7月10日向全校師生發表題為「Reaching Out」的公開信，再一次重申反對一切暴力，表示自己非常擔心年輕人的安全，害怕他們會走上不歸路（ the point of no return），呼籲大家可以一起努力讓香港割裂的社會重新愈合（Please let us work together, and with our collective wisdom, reconcile our divided society for Hong Kong’s future.）

喧鬧並沒有平息，香港大學學生會正在組織更大規模的抗議行動。然而他們抗議的訴求，就是希望校長支持他們的暴力行為。

另外有一些持不同觀點的學生，也發出了自己的聲音，呼籲學生們「尊師重道，理性表達自己的觀點」。但是據透露，目前該文已遭人移除。

根據香港大學學生會的有關規定，位於「民主牆」上的張貼品不可以被隨意移除，然而對於學校其他地方的張貼物並無明確規定。校園裡各處張貼著的海報，似乎與言論自由的初衷相背離，而是充滿了的仇恨，攻擊，侮辱，和謾罵，這些言論即便是在香港大學學生會自己的民主牆也是不應該出現的。一些同學自發地去移除這些並未張貼在民主牆上的海報，但是卻遭到一小撮人圍堵，用廣東話對其進行侮辱，次日將他們的照片印出來配上侮辱性誹謗性的文字公之於眾。

另外一些同學也在清理並未張貼在民主牆上的海報時也遭到了阻撓，而且阻撓者企圖在未經同學允許的情況下拍攝其容貌，該同學因此用手擋住了拍攝者的攝像頭。含有他們容貌的照片第二天也出現在學校各處，並冠以「公然襲擊港大學生」的標題。

海報中的一位同學說：「我當時只是擋住了對方的攝像頭拒絕其拍攝容貌，根本沒有產生任何衝突。如果真的是‘打人’或者‘襲擊’，希望對方拿出證據來。」另一位也同樣被曝光容貌的同學表示：很擔心自己的人身安全，已經不敢去學校。

在此，筆者想說：香港的核心價值是自由與法制。但是自由和法制是並列的，不存在無法無天的自由，言論自由更亦如此。
香港大學學生會內務手冊列明：

民主牆張貼品上不得涉及人身攻擊、揭露個人私生活、與事實不符或誹謗、淫穢字眼。

民主牆是港大言論自由的最大體現，就連民主牆都不允許張貼人身攻擊的言論，我想那些標語和塗鴉早已超越民主牆的規則所能容忍的底線了吧。若民主牆上的違規張貼品只能有港大學生會負責移除，請問學校其他區域的張貼品應有誰來管理，誰來界定是否違規呢？如果言論自由是至高無上的規則，為什麼那張呼籲理性的海報最終消失了呢？可能大多數人都選擇沈默了吧，即便被撕掉也不會去追究，畢竟言論自由的準繩掌握在另外一些人手裡，如同一個任人擺布的洋娃娃。

最後，筆者想再聊一聊校園暴力。學生會以公開的方式張貼其他同學的容貌，造成了當事人極大的恐懼，整日擔憂自己的人身安全，這本身就是已經屬於校園暴力。暴力並不只有武力上和生理上的暴力，對於被害人造成心理上的創傷亦屬於暴力。被害人表示並不敢自己向學生會聲張要求移除包含自己容貌的照片，而結果大概也是以「言論自由」和一頓冷嘲熱諷外加錄音錄像的方式回絕。

這篇文章的目的就是希望能夠讓外界瞭解目前港大所發生的事情，不能任憑港大學生會的一小部分學生製造事端。也是希望能向外界發出我們自己的聲音，自己的想法。我們從五湖四海來到香港求學。我們努力讀書，埋頭學術，希望有朝一日能為社會做出自己的貢獻。我們本無意參與這場爭拗，但是面對校園裡發生的種種語言暴力，還有那些顛倒黑白侮辱普通學生的大字報，我們實在不能再沈默下去。

香港大學作為一所全球頂尖大學，在國際上也享受盛譽，這也正是香港大學每年吸引世界各地的同學前去求學的重要原因，但是當前校園中的種種亂象，包括曝光學生容貌並對其使用侮辱性語言的行為，已經與開放包容的大學理念背道而馳。

我們希望學校管理方立即對這樣的行為進行糾正，移除學校內所有針對學生的含有攻擊侮辱言論的海報，並且對學校內的張貼品嚴格管理，避免這類校園暴力發生。

朋友send嚟 未知出處
屌佢老味啲殘體字睇到頭都暈

咁撚愛國就咪撚喺香港讀大學，快撚啲躝返上去擁抱你地所謂嘅自由啦！

[b]好心班愛國精英就咪再打埋啲帶有預設立場，偏頗失實，懶係公正客觀嘅廢話圍爐孤芳自賞！從一出世就未擁有過言論自由嘅人有咩資格指指點點？「在籠中出生的鳥，認為飛翔是一種病。」真是令人啼笑皆非 [b]

返大陸啦

成班共狗口不對心，愛國又要大條道理咁走去侵略人哋嘅地方

支那蝗浪費香港資源

其實佢地好慘 有意見都唔發表得

死番上去讀書啦
港大民主地方唔啱你班生蕃

「希望有朝一日能為社會做出自己的貢獻」
唔撚搞亂香港已經多撚謝

我們希望學校管理方立即對這樣的行為進行糾正，移除學校內所有針對學生的含有攻擊侮辱言論的海報，並且對學校內的張貼品嚴格管理

中國人想被管何必嚟香港
==================
不經不覺間，梁烈士過咗身已經一個月，入嚟放低你想對佢講嘅說話

禾巧愛國㗎不過禾要去腥港拎埋佢哋啲福利嘛有著數唔通唔拎咩

垃圾大陸哩

返大陸咪可以慢慢講囉

共狗成日話自己有言論自由，講多幾句政治嘢就叫人唔好再講 呢種自我審查真係同佢地口中嘅自由相映成趣

躝啦

大陸狗太多

唔好咁啦 講d唔啱中共聽嘅話佢地信用評分會扣分嫁

明白事理果啲其實都明晒，剩低都係弱智廢老
講道理嘅文宣差唔多已到盡頭，我覺得可以用無賴文宣
以子之矛攻子之盾，用返佢地個邏輯講
除左做文宣本身之外，仲可以提供答案，用黎回應藍絲親戚

無賴文宣，正式啟動

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

「我想那些標語和塗鴉早已超越民主牆的規則所能容忍的底線了吧。」
笑撚死人咩，痴幾張相就話超越容忍範圍，呢班人真係井底之蛙到不得了！

咁唔和平理性
唔滿意就引版規同學生會投訴
等佢地處理 自己動手拆就係錯
先撩者賤 打死無怨

最撚痴線係佢地侵略完人地地方仲要去改變對方嘅文化，逼人講蝗語寫簡體 完全唔知咩叫尊重兩字，仲話自己係知識分子，讀撚到曉飛都無用啦人品咁低賤！

人地講兩句又嚇到呆若木雞驚被牙習抄家唔撚敢出聲啦

痴相都咁撚驚
香港好危險架
快啲走

好撚諷刺係香港啲大學所謂嘅「國際生」，絕大部分都係大陸人 真係好愛國

咁撚多字但又無中心思想, 9唔搭8, 表達d咩撚嘢

無資格貢獻香港社會

如果食屎會加分嘅話我諗佢地真係會做

中國人去到自由社會，最鍾意用自己嘅自由去封殺其他人嘅自由

又話有言論自由，人地同佢立場相反就要剝奪對方嘅自由走去拆嘢，好撚民主好撚和諧呀

共產黨係最鍾意階級鬥爭嘅咩

與天鬥、與地鬥、與人鬥，其樂無窮

講無恥大陸狗認第二無人敢認第一

係咁上下架啦啲水準

又要威又要帶頭盔

關我撚事啊？而家係香港人唔畀佢發表意見咩

太監討論性經驗

之後再老羞成怒話人地唔尊重佢 共狗本色

八股文

港大收咗你地D仆街大陸生，就已經係惡嘅開始啦！

無撚有錯
柏豪叫人登記做選民係公民責任，俾班共狗監生屈成港獨 無計，人地邊撚到有得投票？沒有沒有沒有通過

你國外交部慣常口技：只有香港人才對香港事情有話語權！
大陸仔快d返大陸！

聽講master 90%大陸人嚟

番大陸啦大陸狗

一野拍人地電話同我講冇事發生？
死返支那讀書啦,香港人係唔歡迎你地呀

决定回内地读研究生了

支持打壓民主自由嘅中共嘅人，無資格攞民主自由做擋箭牌

我只係話佢地好慘冇得有言論自由唔係幫佢地

微信講太多政治會被人封群封號，學乜野人講言論自由？

法制同法治都唔識分

佢地唔支持自由架喎
既然唔支持 點解要比自由佢？
何況歪理 有乜好講有乜好聽？

「在籠中出生的鳥，認為飛翔是一種病。」

要支持豪B了

其實真係唔需要再理佢地，沙田大圍正正係佢地聚居地之一
不過最近完sem走咗一大批，如果唔係畀人兇畀人趕既就係呢班港漂學生

大陸狗: 我有言論自由 操你媽Der b

香港人: 收撚皮啦仆街

大陸狗: 外國勢力 反華亂中不得說三道四

大陸仔，你帶返嗰班呃香港福利公屋資源既人返大陸，香港就無事㗎啦。

暴徒大學黎架
千祈唔好入
快啲退學啦

佢地好多係既得利益階層，就係屋企因為共產黨而得益，想佢地支持自由民主簡直多鳩餘

冇人可憐你地sorry

問佢有冇六四，即刻冇聲出

如果身邊有呢d港漂，係應該鼓勵佢地翻大陸發展
香港環境咁差有乜好留

大陸學生成日就係撕民主牆，呃人博同情

你地誤會我喇

咁多怨氣就死番大陸啦
港大就係比你地搞到污煙瘴氣

係咁架啦大6人
退學保平安啦

大陸人一去到外國就好識維權

支那

屌你老母
言論自由係俾支持言論自由既人
你老母日日打壓自由，到你自己辯護果陣又用返言論自由？

躝番上上面啦

佢地唔黎香港就係對香港最大既貢獻

美人好早

走啦冚家剷！返祖國建設啦！

死番上去讀書啦

呢邊21:07

有個美國讀完書回流返大陸嘅親戚，廿幾歲都係度send呢啲野，完全唔知乜事就亂咁講，係大陸人通病

屌我聽過有個版本係唔小心車死人，笑到我失禁

邊part 講佢愛國？
亂扣帽子，低級黑。
佢表達和理非觀點啫

同佢地嘈係浪費時間，佢地鍾意點講咪點講
佢地政府永遠是對的，等到燒到自己先識出黎維權

唔好落黎囉笨柒！問心你班蝗蟲落黎都係為左居留權姐

無咗回事
其實佢地讀完真係會留港做野？

佢地讀幾多書都好個腦係裝屎，人云亦云，無獨立思考

讀完都無腦 係咪淘返黎？

佢應該要好唔小心先死咁多

大陸讀書越讀得多越壞腦

返去讀清華北大啦

咪柒理呢啲小蝗蟲 我地搞掂條主線先

篇文好有大陸風格，首先介紹背景 然後扮中立

法制=法治?
收皮啦支那賤種

大陸人作 有link

把口就屌

但個心同個人就仆住黎搶人野

明明自己係少數就係都要死淨把口屈人係一小部分

要不要點臉？

好簡單姐
番自己祖國
試下屌你的黨
睇下你可唔可以冇穿冇爛咁走到番香港

好快會見到自介係: 大家好我是個寫繁體字的五毛

但係佢又會承認自己唔係接受全面資訊，亦知大陸禁止好多言論自由，但大是大非嗰陣永遠叫人唔好搞唔多野

躝啦！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

唔洗咁複雜
叫佢用wechat貼幾張香港遊行圖片
好快會畀人封acc
言論自由？

係wor
咩we7微博百度都冇用過
好難會記得有呢堆野存在

會同你死撐話中共無問題唔洗屌 一派胡言狗屁不通

咁撚愛國就死返上去讀書啦

為學術就唔好黎香港讀書
香港既大學=職業訓練所
要學術氣氛都係返支那把啦

我真係好撚憎呢班共青團

港大唔歡迎你地

比人貼個D好似係因為打9人先比人貼WO

對唔住呀nds
我地唔係講緊自由，係講緊人權呀
不過你唔明又合理既
你地一向都無

屌佢班友就咪撚黎啦

走啦！香港唔歡迎你地呀

屌你唔夠人講又搬香港係一個法治社會出黎講

唔需要同佢地爭辯，浪費時間
佢地一方面覺得香港好，但係又唔認同國際普世價值
根本唔會融入香港呢個圈子，南亞人都起碼學到一口流利廣東話

支那人你識條鐵咩

大陸咁好讀乜撚嘢港大啫

大陸狗係我黎讀書係比錢你賺既心態

支那賤畜

籠中鳥

香港大學不嬲都係大陸重點要整死既對象
殖民地大學
竟然排名高過北大清華
佢地點會睇得順眼

都岩...

白都講到黑
明明屌緊校長淨係識譴責
完全無視當權者嘅問題
完全無理會學生訴求

既然同香港人既思路有咁大既分別
做咩要委屈自己呢？
返上去讀清華大學 北京大學啦
做咩要讀香港大學呢？

香港好亂架 又要搶我地資源又要屌 死撚返上大陸啦

NDS學乜撚嘢人講民主牆

香港政府部門和高官都分不清法治和法制，更何況d垃圾大陸仔

佢地真係打橫嚟講，駁唔到/對自己不利個啲就絕口不提，猛咁jer住其中一點無限放大就覺得自己好有道理，又唔諗下因果關係

佢地要改善全世界嘅思維，齊來歌頌習敗北特色社會主義

夠膽死prof用英文問佢地用蝗語答 面皮厚過腳皮

再搬埋香港核心價值係言論自由 但講野毫無關聯

次次一用呢個point去屌鳩佢地佢地只會扮聽唔到
屌佢老母支那幾時可以滅族

好濃厚嘅蟈國特色社會主義氣氛

啲nds做乜撚野 成班食左春藥咁 係咁突個龜頭出黎
係大6佢發咁既文俾人消失左啦
享受香港自由係度讚獨裁 死番中國啦

唔知我死之前有無希望見到支爆

即使係一言堂都係向你偉大嘅黨學習
身為愛國人仕請支持
嘅然呢到係香港一言堂保護嘅言論自然會同大陸有啲唔同

呢幾句變左套語

走啦柒頭，貼幾張野係玻璃人地校長都未出聲幾時到你出聲，見個校長係大陸人就出晒水，人地係外國國籍架柒頭

睇到就真係人生無憾
美帝又好邊個都好 真係要嗱嗱臨搞掂支那
再比佢癲落去真係成個世界都唔撚掂

虛有其表幫人出頭

成日自吹自擂吹到幾咁把炮，睇下家陣貿易戰

走啦支那人!

港大多咗你呢啲大陸狗咪出事囉

逃離獨裁世界，就扮自由支持者

咱們討厭民主自由人權這些邪惡不正確的東西

返山東大學享受4P慰安制
1黑人3支那雞
once you go black you never go back

［純紓發］我們缺乏了什麼？

其實有道理,不過

部分人在此說的話，正是歧視，仇恨，言語暴力。

究竟什麼是歧視？因人廢言就是歧視。

有些人不是針對別人的意見而批評，而是人身攻擊。

因為這個人在內地落來，就叫這個人死返上去。

當年大部分連登仔都是這樣批評梁天崎。

一個人的出身跟一個人的言論是否有理究竟有什麼關係呢？

麻煩批評此文的人，不是針對內地人這三個字去批評

要批評就批評文中不合理的地方。

因人廢言，反映著無知的歧視。

我無野講

發佢老母! 生佢老母個老母!

下佢地只係睇到表面個層，就係「暴力衝擊立法會」同埋蝗校長強烈譴責，又唔諗下邊個搞到咁 之後就監生講成言論自由唔係俾我哋咁用

nds成班都係利己主義者同經濟動物
同佢地講自由民主真係多餘

真係咁，所以唔需要感化佢地，中國落得今時今日如斯田地，佢地都有責任。

又係井底看世界

只可以講哩件系政治事件

如果咁睇呢？
港大=香港
學生會=警察
NDS=市民

大家覺唔覺有d 似？

支那狗咁憎美國日本香港
但依三個國家都有大量支那狗
好撚肉酸

建議你學識打中文先好上討論區

死蝗蟲返大陸讀書啦！

大家可唔可以順便追擊埋呢個支那閪

快啲躝返大陸啦

再看看這位內地生的回應

咁辛苦做咩仲難為自己係到讀，定係有被害妄想症，覺得自己比人迫害？

死撚開啦屌

佢地有自由發表意見
我地有自由唔老嚟D有前設偏頗嘅文

成班臭鳩賤畜, 黎得香港就守返香港規矩
呢到唔係你地支那, 我屌你老母, 唔好用你地賤畜果套落香港到
ON撚99

根本係共產黨員，藉學生身份來做嘢。未必係佢哋阿爺落柯打，佢哋已經識自動波奶共，有少少戰績就會返去佢哋自己嘅社交平台耀武揚威㗎喇

對住賤畜就係要屌, 有咁大力得咁大力
唔洗當佢地係人, 佢地只係低賤支那蝗蟲

有冇計踢佢地出港大

由佢吠，道不同不相為謀
唔洗說服呢啲滿口歪理啲傻閪

講呢兩隻字嘅人，你地都欠全球華人一個道歉

法治
法制條撚咩 好大分別架
不過你來自大陸 難怪你會尊崇法制精神啦

yes

不知幾撚多共青團團員同黨員係入面

屌你老母
依家有拉你？
係大陸一早拉你坐啦

大陸仔讀屎片

對唔住，我認我睇唔哂成篇垃圾！

借位
給記者 - 訪問被補手足

呢次你抽錯啦，唔關政治事
講學術氣氛，支那贏香港幾條街
反觀Local唔讀rpg，考試靠pp/source，連mbbs考試fail左都可以賴prof賴卷
就算European都唔會咁，睇下班東歐佬法國佬德國佬幾hardcore先，用香港大學生果種心態黎讀，分分鐘連grad都grad唔到

屌 佢地都慣左無言論自由架啦
咩咁多年命唔慣咩

我地Kong u 係咁㗎啦
咁撚不滿 死番鄉下
係人地地頭 唔尊重不突止 仲想將支那思想帶入黎

唔知大陸咩氣氛，我係美國讀嘅啲大陸人9成請槍 同埋會r分，死都r到加分
一係就堅勤力，但個啲真係讀死書，溝通上有問題 聽唔明人地講嘢，例如讀econ啲中國人個堆十個有八個都講唔到一句完整英文

［一定要去］今晚金鍾要人呀！！！！！！我地需要陳伯！！

「我們從五湖四海來到香港求學。我們努力讀書，埋頭學術，希望有朝一日能為社會做出自己的貢獻。」

一，你讀死書，要做唔追求自由嘅中共奴隸係你嘅事，咪撚逼人同你一齊做狗
二，你咪撚講到你自己有咩貢獻，你嘅貢獻就係讀完undergrad 讀埋master拎撚咗香港身份證 又污染香港人口 搶9啲資源
你班撚屌收嗲啦

紅字即可正皮

返左大陸未呀

Share佢資料
話佢支持港獨就掂la